\documentclass{beamer}

\usepackage[ngerman, english]{babel}

\usetheme{csthm}
\usepackage{csjavalst}
\usepackage{cspseudo}
\usepackage{array} % allows to set columns in tabular to \raggedright
\usepackage{csquotes} % for \blockquote
\usepackage{forest} % for drawing trees

\usetikzlibrary{positioning} % for right = 20pt of x1

\title{Algorithmen und Datenstrukturen}
\subtitle{10.5 -- Laufzeit der Iterativen Tiefensuche}
\date{3. Juni 2019}
\author{Christopher Schölzel}
\titlegraphic{\includegraphics[width=\paperwidth]{img/Wasservogel.jpg}}

\newcommand{\type}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\term}[1]{\textcolor{hl1}{#1}}
%\newcommand{\enquote}[1]{\glqq{}#1\grqq{}}

\makeatletter
\newcommand{\emoji}[1]{%
  \tikz[baseline=(s.base)]{
    \node (s)[inner sep=0pt, outer sep=0pt] {
      \includegraphics[height=1.5ex]{#1}
    }
  }%
}
\makeatother

\newcommand{\bigO}{$\mathcal{O}$}
\newcommand{\Oof}[1]{\ensuremath{\mathcal{O}(#1)}}

\newcommand{\dragon}{\emoji{img/u1F409-dragonside.pdf}}
\newcommand{\book}{\emoji{img/u1F4D6-openbook.pdf}}
\newcommand{\blossom}{\emoji{img/u1F33C-blossom.pdf}}
\newcommand{\ogre}{\emoji{img/u1F479-ogre.pdf}}
\newcommand{\imp}{\emoji{img/u1F47F-imp.pdf}}
\newcommand{\movingbox}{\emoji{img/u1F4E6-package.pdf}}
\newcommand{\construct}{\emoji{img/u1F477-construct.pdf}}
\newcommand{\princess}{\emoji{img/u1F478-princess.pdf}}
\newcommand{\queen}{\emoji{img/chess-151548.pdf}}
\newcommand{\man}{\emoji{img/u1F468-man.pdf}}
\newcommand{\devilhorns}{\emoji{img/u1F608-devilhorns.pdf}}
\newcommand{\ant}{\emoji{img/u1F41C-ant.pdf}}
\newcommand{\antSide}{\emoji{img/u1F41C-ant_sideways.pdf}}
\newcommand{\folder}{\emoji{img/u1F5C2-cardindexdividers.pdf}}
\newcommand{\doc}{\emoji{img/u1F5CE-document.pdf}}
\newcommand{\gma}{\emoji{img/u1F475-gma.pdf}}
\newcommand{\cross}{\emoji{img/u274C-crossmark.pdf}}
\renewcommand{\checkmark}{\emoji{img/u2714-heavycheckmark.pdf}}
\newcommand{\chipmunk}{\emoji{img/u1F43F-chipmunk.pdf}}

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
  \frametitle{Inhalt}
  \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{\book{} Laufzeit der Iterativen Tiefensuche}
  \begin{itemize}
    \item erste Ebene wird $d$ mal durchsucht, zweite $d-1$ mal, ...
    \pause\item[$\Rightarrow$] $T_{iddfs}(b, d) = db^0 + (d-1)b^1 + ... + b^d$
    \pause\item Ziel: zeigen, dass $T_{iddfs} \leq c \cdot n$
    \pause\item[$\Rightarrow$] $n = b^d$ ausklammern
    \pause\item[$\Rightarrow$] $T_{iddfs}(b, d) = b^d (db^{-d} + (d-1)b^{1-d} + ... + 2b^{-1} + 1b^0)$
    \pause\item wir setzen $x = \frac{1}{b}$
    \pause\item[$\Rightarrow$] $T_{iddfs}(b, d) = b^d (1x^0 + 2x^1 + 3x^2 + ... + dx^d)$
    \pause\item[$\Rightarrow$] $T_{iddfs}(b, d) < b^d (1x^0 + 2x^1 + 3x^2 + ... )$ als unendl. Summe
    \pause\item unendl. geom. Reihe: $\sum \limits_{n=1}^\infty nx^{n-1} =  1x^0 + 2x^1 + 3x^2 + ... $
    \pause\item konvergiert für $x < 1$ gegen $\frac{1}{(1-x)^2}$
    \pause\item[$\Rightarrow$] $T_{iddfs}(b, d) < b^d \frac{1}{(1-x)^2} = \frac{1}{\left(1-\frac{1}{b}\right)^2} b^d$
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\book{} Laufzeit von \texttt{iddfs} in O-Notation}
  $$
    T_{iddfs}(b, d) < \frac{1}{\left(1-\frac{1}{b}\right)^2} b^d
  $$

  \begin{itemize}
    \pause\item $T_{iddfs}(b, d) < c \cdot b^d$ mit $c = \frac{1}{\left(1-\frac{1}{b}\right)^2}$
    \pause\item für $b = 2$ ist $c = 4$
    \pause\item für $b = 3$ ist $c = \frac{9}{4} = 2,25$
    \pause\item für $b = 4$ ist $c = \frac{16}{9} = 1,777'$
    \pause\item $T_{iddfs}(b, d) \in \Oof{b^d}$ für wachsende $b$ und $d$
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}